[發動技能][求救] 雀bb高處墮下

現附上bb圖數張 望有心人指點

事緣翻屋企撘巴士落車嗰陣見到路中心有隻嘢
行過去發現係雀b 望上樹上面3.4米見到有個巢
本身諗住係附近等下 睇佢老豆老母執唔執返佢
因為驚有其他雀食佢唔敢行開
但等多陣之後人有三急所以衝翻屋企去廁所
去完就跑翻去揾佢
冇掂到佢情況之下執咗翻屋企 暫時收留佢
諗緊點放翻上去因為始終太高

宜家想問下有冇巴絲知佢幾大 食得啲咩 點湊佢 同點俾水佢飲 佢毛未生齊飛唔到 好似企到但唔知咁高跌落嚟有冇內傷

唔識都推下

頭先開po又冇人理

推

連登冷血無知涼薄

你執左返去就有你陣味了

幫手推po嘅祝你高大威猛上進有錢了靚仔同大波長腿百年不老又靚女

放得返上去的話

放唔返上去的話

連登仔不嬲無知
打去漁護署最快

雀姐，又唔係雞狗

但係佢老豆老母唔理佢 由佢俾大雀食咩
已經盡量唔掂佢 仲攞樹葉hi翻佢

你放返上去佢都可能會走番落地
佢阿媽應該係附近睇住佢

lm

唔該你

YouTube 好多教學
愛惜生命祝樓主一世有運行

物競天擇

佢係咁訓著又起身叫幾下又訓著喺咪肚餓

多謝你

樓豬心地善良

推下啦

見唔係呀媽餵可能唔肯食，試多幾次
注意溫度， 清潔
搵野遮返佢四週好似響巢咁俾佢覺得安全
非必要唔好打擾

好！！
佢起身我就餵佢食少少濕貓糧
研究緊雀食物

樓主諗住收養?

靠連登仔手腳太慢
唔怪得平時出面瘋傳啲咩永遠冇連登份
幸得2.3個

隻雀起身要餵食㩒錯
繼續
幸得2.3個好人出手相助
宜家用借屋企隻貓啲濕貓糧加水餵住先
同時研究緊雀食嘅人造糧
宜家30幾度又2.3點時間
所以地下倒左啲水降下温 驚佢太熱

白色嗰粒係佢第三粒我見到嘅屎
第一粒喺我用嚟執佢嘅chemistry書封面 已扔
第二粒喺底 係入屋企後屙嘅
點解雀bb都咁多屎

幫手推po你都心地善良

養住先 睇屋企人收工有冇方法放翻上去
問題係驚佢又跳樹

暗中一推

雀bb好可愛

因為鳥類既腸短
食完既野好快消化

推推推推

羊咩

樓主

應該有30左右 雖然出哂毛但唔係好大。。野生真係唔知俾咩佢食好 我手養果D 未學識食 瓜子肉蛋黃素之前都係人手沖D鳥用專奶粉佢地飲，不過天氣涼唔注意佢地既保暖

呢堆嘢有奶粉熟蛋麥皮熱糖水

雀b 每兩三粒鐘就要食野
消化得好快
都市人好難養
買d

餵咗一次雜食又訓左
好似有啲太痴gep 加翻少少奶粉一陣再試

肯食？

樓主好波，多謝你出手救左條生命

pish

肯食呀 佢訓醒開眼之後會周圍望下
我就攞支牙簽拮嗰粒嘢食俾佢 係佢面前郁下郁下就會擘大口食

暫時嚟講都得閒嘅呢幾日
會同屋企人輪流照顧

珍惜眼前人，勿摸活家禽

又輕輕一推

呢個好笑

老豆成日執雀
雀仔最好食蟲
否則就雀糧浸軟俾佢食
再無就生果、麵包、飯
要整到好細份
用飲筒斜切一下，不俾佢食
一小時要餵3~4次
想餵佢時細力搖下裝佢個杯的邊
佢就會以為雀媽降落
擘大個口，就可以塞食物俾佢
不過太大件可能哽死的

但雀最好都係食蟲，否則可能會影響佢發育

補充
麥皮蟲要整死先餵
草蜢要切好細細粒唔係哽死
如果你可以用手餵食物
佢大個會比較親你

係呀係呀 模仿雀媽降落佢醒嗰下超得意

咁如果我養咗佢 佢係咪就會失去獨立生存嘅能力
定係 去到某個階段佢會識自己走

會
但都會走
生唔生存到就睇佢了

佢張口大叫拍翼好得意的
同埋係生猛有胃口的證明

我記得好似你摸過會有你陣味，如果再放番上去個雀巢到，好似佢老豆老母會再掉番佢出來

蒲公英做乜鳩

咁就好

我冇掂佢㗎

出去執佢間人造屋嗰陣見到咪放埋 幾靚

影下雀仔相同餵食片睇睇

追下post先 好得意

今次餵佢食蕉
仲瞓緊覺

搖下間屋

食蕉喇

食完就起跑姿勢屙個靚屎

com屋頂繼續訓

俾貓星人監視

可能有其他人掂左 如果之後老母唔要佢 睇怕你要養埋佢

call 愛協or 魚護幫手

外國巴打？
搵當地動物組織幫手好喎

好慘
講起 我拎佢翻屋企嗰陣都好怕佢會突然跳起走路
所以成段路我都保持佢同個地下距離不超過半米
行到成個呀伯咁

係呀 有諗過 可能過一兩日拎俾愛協

唔好啦
愛協會話無人手照顧bb人道毀滅
你最好養佢個幾星期度佢就會識飛
之後放左佢啦

想問雛鳥夜晚係咪唔食嘢㗎喇

外國愛協都會 ？

雀bb 太花時間 佢地未必肯理

送去嘉道理
雀仔唔係靠嗅覺認仔女 你攞手掂唔使驚會有味而令雀父母唔要佢

好得意

原來你係外國巴打
咁仲好 直接送去啲動物機構
唔好餵麵包 白飯 水果核同皮 部份水果 任何人食嘅加工製品 呢啲上網可以搵到普通雀仔(成鳥)係可以消化部份人食 但幼鳥比較難消化 白飯麵包呢啲係會痴住佢嘅腸胃 然後就

遇到野鳥掉落最好係送番上巢 跟老豆老母學習搵食 生存技能 點都好過跟人
你好似有養貓?咁盡快送走隻雀 貓始終天性係會獵殺雀仔 野貓家貓都係 除非你可以24小時望住隻雀

你睇下佢會唔會半夜隔幾粒鐘就鳩叫
佢而家識唔識跑/跳/低飛
我就咁睇佢個大細 應該就已經唔使 or等其他專家解答

幫推

唔食的
放暗處會訓覺
睇住你隻貓呀喂...
戶外又可能有危險

我乜都俾屋企兩隻雀食

要睇隻雀嘅年齡 身體狀況
幼鳥最好就唔好食啦 佢地嘅生命好脆弱
fb啲雀仔group成日有人亂餵野食比bb雀之後隻雀死咗就po上網取暖